{
    "question": "Deskripsikan secara singkat proses pengesahan UU!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span><span>\u00a0Pembahasan dan Pengesahan Rancangan Undang-</span><span>Undang</span><span><br></span><span>1) Pembahasan RUU di DPR dilakukan oleh DPR bersama Presiden</span><span>atau menteri yang ditugasi, dan atau dengan DPD apabila RUU yang</span><span>dibahas mengenai otonomi daerah, hubungan pusat dan daerah,</span><span>pembentukan pemekaran dan penggabungan daerah, pengelolaan</span><span>sumber daya alam dan sumber daya ekonomi lainnya, dan perimbangan</span><span>keuangan pusat dan daerah.</span><span><br></span><span>2) Keikutsertaan DPD dalam pembahasan RUU hanya sampai pada</span><span>tahap rapat komisi/panitialalat keldngkapan DPR yang khusus</span><span>menangani bidang legislasi.</span><span><br></span><span>3) Keikutsertaan DPD dalam pembahasan RUU diwakili oleh komisi</span><span>yang membidangi materi muatan RUU yang dibahas.</span><span><br></span><span>4) Pembahasan bersama dilakukan melalui tingkat-tingkat pembicaraan,</span><span>yaitu:</span><span>a) Pembicaraan Tingkat I dilakukan dalam rapat paripurna. Pada</span><span>tingkat pertama ini apabila RUU diajukan oleh Presiden. maka</span><span>yang memberi penjelasan adalah Pemerintah (Presiden) atau</span><span>menteri yang ditugasi. Tetapi apabila RUU datang dari DPR</span><span>penjelasan dilakukan oleh pimpinan komisi atau rapat gabungan</span><span>komisi atau rapat panitia khusus.</span><span>b) Pembicaraan Tingkat II dilakukan dalam rapat paripurna. Pada</span><span>pembicaraan tingkat II, apabila RUU dari pemerintah, maka</span><span>dilakukan pemandangan umum dari anggota DPR yang</span><span>membawa suara fraksinya masing-masing terhadap RUU.</span><span>Pemerintah kemudian menyampaikan tanggapan terhadap</span><span>pemandangan umum tersebut. Apabila RUU dari DPR, maka</span><span>diadakan tanggapan pemerintah terhadap RUU tersebut. Setelah</span><span>itu DPR memberikan tanggapan dan penjelasan yang disampaikan</span><span>oleh pimpinan komisi, gabungan komisi, atau panitia khusus atas</span><span>nama DPR.</span><span>c) Pembicaraan Tingkat III dilakukan dalam rapat komisi/rapat</span><span>gabungan komisi/rapat panitia khusus.</span><span>Dalam pembicaraan tingkat ini dilakukan rapat komisi/rapat</span><span>gabungan komisi/rapat panitia khusus bersama pemerintah</span><span>membahas RUU tersebut secara keseluruhan mulai dari</span><span>pembukaan, pasal-pasal, sampai bagian akhir rancangan</span><span>undangundang tersebut.</span><span>d) Pembicaraan Tingkat IV dilakukan dalam rapat paripurna. Pada</span><span>tingkat yang terakhir ini dilakukan laporan hasil pembicaraan di</span><span>tingkat komisi/gabungan komisi/rapat panitia khusus.</span><span>Penyampaian pendapat terakhir dari fraksi-fraksi yang</span><span>disampaikan oleh anggota-angotanya dan dilakukan pengambilan</span><span>keputusan. Pada tingkat ini pemerintah juga diberi kesempatan</span><span>untuk memberikan sambutan terhadap pengambilan keputusan</span><span>tersebut.</span><span><br></span><span>5) RUU yang telah disetujui bersama oleh DPR dan Presiden</span><span>disampaikan oleh pimpinan DPR kepada Presiden untuk disahkan</span><span>menjadi UU.</span><span><br></span><span>6) Penyampaian RUU tersebut dilakukan dalam jangka waktu paling</span><span>lambat 7 hari terhitung sejak tanggal persetujuan bersama.</span><span><br></span><span>7) RUU tersebut disahkan oleh Presiden dengan membubuhkan tanda</span><span>tangan dalam jangka waktu paling lambat 30 hari sejak RUU tersebut</span><span>disetujui bersama oleh DPR dan Presiden.</span><span><br></span><span>8) Dalam hal RUU tidak dapat ditanda tangani oleh Presiden dalam</span><span>waktu paling lambat 30 hari sejak RUU tersebut disetujui bersama,</span><span>maka RUU tersebut sah menjadi UU dan wajib diundangkan.</span><span><br></span></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-ancaman-pidana-bagi-para-pelaku-tindak-pidana-korupsi-me-654",
            "question": "Sebutkan ancaman pidana bagi para pelaku tindak pidana korupsi menurut UU nomor 31 tahun 1999",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di Pidanan penjara seumur hidup atau pidana penjara paling singkat 4 tahun atau paling lama 20 tahundan denda paling sdikit Rp.200.000.000,00 (dua ratus juta rupiah) dan paling banyak Rp.1.000.000.000,00 (satu milyar rupiah) pidana hukum mati dapat dijatuhkan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komnas-ham-pada-dasarnya-berada-di-bawah-naungan-indonesia-namun-889",
            "question": "komnas ham pada dasarnya berada di bawah naungan indonesia. namun mengapa disebut sebagai badan independen ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebelumnya kita harus mengetahui pengertian Independen. Jadi independen itu bisa diartikan bebas,merdeka atau tidak terikat dengan sebuah badan apapun. Dan HAM disebut badan independen karena HAM itu kan tidak bisa diganggu gugat oleh orang lainn atau badan lainnyaa oleh karena itu HAM disebut sebagai badan independen<br>maaf kalau jawabannya kurang tepat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-dampak-positif-dan-negatif-globalisasi-di-bidang-pasar-700",
            "question": "sebutkan 3 dampak positif dan negatif globalisasi di bidang pasar uang, investasi, organisasi, produksi, politik, media, perdagangan,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampak positif globalisasi di bidang politik =<br>1. masuk dan berkembangnya demokrasi<br>2. masuk dan berkembangnya transparansi<br>3. masuk dan berkembangnya HAM<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sistem-pers-liberalis-berlaku-kondisi-129",
            "question": "Dalam sistem pers liberalis berlaku kondisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teori Sistem pers Liberal<br><span>Sistem ini memandang manusia mempunyai hak asasi dan meyakini bahwa manusia akan bisa mengembangkan pemikirannya secara baik jika diberi kebebasan. Oleh karena itu, pers harus diberi tempat yang sebebas-bebasnya untuk mencari kebenaran. Kebenaran akan diperoleh jika pers diberi kebebasan sehingga kebebasan pers menjadi tolok ukur dihormatinya hak bebas yang dimiliki manusia.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Sistem ini memandang manusia mempunyai hak asasi dan meyakini bahwa manusia akan bisa mengembangkan pemikirannya secara baik jika diberi kebebasan. Oleh karena itu, pers harus diberi tempat yang sebebas-bebasnya untuk mencari kebenaran. Kebenaran akan diperoleh jika pers diberi kebebasan sehingga kebebasan pers menjadi tolok ukur dihormatinya hak bebas yang dimiliki manusia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konstitusi-menurut-hukum-memang-berlaku-tetapi-kenyataannya-tida-542",
            "question": "Konstitusi menurut hukum memang berlaku, tetapi kenyataannya tidak sempurna. itu pernyataan menurut siapa..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konstitusi menurut hukum memang berlaku,tetapi kenyataannya tidak sempurna. Pernyataan tersebut dikemukakan oleh\u00a0<strong>Karl Loewenstein</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kasus2-disentragasi-di-indonesia-yang-pernah-terjadi-sedang-t-412",
            "question": "Kasus2 \u00a0disentragasi di indonesia yang pernah terjadi / sedang terjadii tuuh apa ajaa yahh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contohnya<br><br>DISINTEGRASI PAPUA MENUJU PERTARUNGAN INTERNASIONAL<br><span>DISINTEGRASI ACEH</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut yang saya baca salah satunya tentang disintegrasi papua menuju aceh.<br>dan\u00a0Bahaya disintegrasi :- Timbulnya perpecahan antar, suku dan agama.- Konflik berkepanjangan- Ketidakpercayaan<span>- Perang saudara<br></span>Dampak disintegrasi :Mengancam keutuhan, persatuan dan kesatuan bangsa yang bedampak pada pemisahan diri dari Negara Kesatuan Republik Indonesia (NKRI)Penyebab disintegrasi :- Krisis Ekonomi- Krisis Politik- Krisis Sosial- Intervensi Asing- Degradasi MoralMencegah disintegrasi :- Ciptakan keadilan yang merata dan tidak berat sebelah, baik dari aspek, Hukum, Sosial dan Ekonomi- Tanamkan kembali jiwa Pancasila didalam tubuh rakyat Indonesia- Hidupkan lagi rasa untuk saling hormat menghormati<span>- Saling percaya dan tidak lagi ada rasa curiga.<br>Maaf kalau salah.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-kelebihan-demokrasi-pancasila-dengan-demokrasi-liber-692",
            "question": "Jelaskan apa kelebihan demokrasi pancasila dengan demokrasi liberal? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelebihan demokrasi pancasila :<br>1. selalu menghargai hak-hak asasi manusia<br>2. selalu menjunjung tinggi hukum<br>3. selalu bermusyawarah dalam mengambil keputusan<br>4. bebas, terbuka, dan jujur untuk mencapai tujuan bersama<br><br>kelebihan demokrasi komunis<br>1\u00a0.kesenjangan ekonomi kecil<br>2.\u00a0menjunjung tinggi persamman dalam bidang ekonomi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong>Demokrasi Pancasila : </strong>-<strong> Lebih menghargai pendapat orang lain</strong><br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - Lebih menghargai HAM</strong><br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - Serta lebih menjunjung rasa gotong royong</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-1nasionalisme-indonesia-2kebebasan-yang-bertanggung-228",
            "question": "Arti dari ;    1.nasionalisme indonesia\r\n2.kebebasan yang bertanggung jawab\r\n3 wawasan nusantara\r\n4.persatuan dan pembangunan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.nasionalisme indonesia &gt;&gt; rasa persatuan dan kesatuan berdasarkan pancasila<br>2.kebebasan yang bertanggung jawab &gt;&gt; hak untuk bebas . misal : saat Pemilu, kita bebas memilih tapi dapat dipertanggung jawabkan.<br>3 wawasan nusantara &gt;&gt; mencakup wilayah nusantara ( Indonesia)<br><span>4.persatuan dan pembangunan &gt;&gt; rasa ingin bersatu atas hati nuraninya dalam pembangunan sesutu yang akan ditingkatkan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-indonesia-menganut-sistem-distrik-atau-proporsio-944",
            "question": "Jelaskan Mengapa indonesia menganut sistem distrik atau proporsional ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya supaya jumlah penduduk di indoneisa bisa di pastikan jumlah nya di setiap tempat di indonesia,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "norma-hukum-yg-dimuat-dalam-kitab-undang-undang-hukum-acara-pidan-943",
            "question": "norma hukum yg dimuat dalam kitab undang undang hukum acara pidana (KUHAP) UU No.8/1981 termasuk dalam hukum apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau gak salah <br>hukum PIDANA<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya, publik formal,,,<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}